覺唔覺得啲茶餐廳拎著「小店光環」賣野賣到好貴，好嘔心?

以焗豬扒飯為例
大家樂，大快活都係$45左右

唔明點解同區既茶餐廳要賣到$60
我唔覺得因為茶餐廳係小店，成本比連鎖店高到要貴成$10幾,$20先圍到本

仲有，係茶餐廳食慢啲都俾啲姐姐啤著，未食完就收咗你碟飯

咁點解我唔去返連鎖店食?

M記26蚊個餐加一蚊都比人屌垃圾食物
茶記三十幾走唔甩 啲薯條仲垃圾 個個話下午茶底食

餐紙都冇 唔乾淨連打掃都懶 服務差 價錢貴 根本不思進取 又話財團迫害小店

我覺得主要係租金問題
唔講食物質素
喺彩虹都食過午餐$40有找
有飯有野飲嘅茶記
晚餐都係多$2至$5有埋湯

但行過少少去采頤、坪石就至少$50一餐

連鎖係量產

茶記你唔係叫午、快、常餐，肯定貴啲

咁我一樣可以用返大家樂/大快活最平既飯同茶記午餐快餐比較

好食既話我唔介意俾多啲錢

茶記啲餐咪40-50，同大家樂/活差唔多

坪石同彩虹咪一樣公屋地方
根本依家冇良心店舖有錢邊個唔會搵到盡d大排檔，熟食中心夠平租啦，但d價錢咪一樣拍得住d餐廳

我覺得係「街坊生意」/「熟客生意」光環多d